
                      El diálogo es torpe, los actores de la lista A están arrastrando los pies y, sí, ya lo has visto todo antes. Pero Kong: Skull Island es una característica de criatura que es casi irresistible. Ambientada en 1973, justo cuando Estados Unidos se retiró de Vietnam, esta loca epopeya cuenta con una banda sonora asesina y una cosa para la patada surrealista de Apocalypse Now. Este regreso del Rey es la segunda entrada en lo que eventualmente será un nuevo verso gigante de Monster-monstruo (tras el suave reinicio de Godzilla en 2014), y es un estruendo en la jungla.

Jordan Vogt-Roberts dirige como un niño en una tienda de golosinas. Su indie de 2013, The Kings of Summer, fue una mirada íntima a los adolescentes varones, básicamente, el polo opuesto al espectáculo propulsor que se ve aquí. La historia comienza con un flashback a 1944, "en algún lugar sobre el Pacífico Sur", en el que dos pilotos (uno japonés y otro americano) se lanzan en paracaídas a la isla Skull. Intentan matarse entre sí ... hasta que Kong levanta un puño peludo. Esa visión nos acerca mientras los guionistas Dan Gilroy, Max Borenstein y Derek Connolly y el creador de la historia John Gatins aceleran la exposición.
        
            